\documentclass[11pt,a4paper,roman]{moderncv}

% moderncv themes
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{orange}
\usepackage{libertine}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{1.2in}

% personal data
\firstname{Zdeněk}
\familyname{Janák}
\title{Curriculum vit\ae}
\address{Hlavní~76}{756\,54~Zubří}
\mobile{(+420) 774 21 42 42}
\email{janak@physics.muni.cz}
\homepage{www.physics.muni.cz/\textasciitilde janak}
\extrainfo{učo 106451}
\photo[58pt][0.4pt]{foto.jpg}
\quote{\uv{Je cosi, co působí tajuplně.}}

\begin{document}

\makecvtitle

\section{Osobní údaje}

\cvitem{jméno vč.~titulů}{Mgr.~Zdeněk Janák}
\cvitem{datum narození}{13.~prosince~1983}
\cvitem{trvalý pobyt}{Hlavní~76, 756\,54~Zubří}
\cvitem{státní občanství}{Česká republika}
\cvitem{rodinný stav}{svobodný}

\section{Zaměstnání}

\cventry{2013--nyní}{Odborný pracovník}{Přírodovědecká fakulta, Masarykova univerzita}{Brno}{}{Ústav teoretické fyziky a~astrofyziky, Fyzikální sekce}

\section{Vzdělání}

\cventry{2012--nyní}{Doktorské}{Přírodovědecká fakulta, Masarykova univerzita}{Brno}{}{Fyzika, obor Teoretická fyzika a~astrofyzika}

\cventry{2009--2012}{Magisterské}{Přírodovědecká fakulta, Masarykova univerzita}{Brno}{Titul~Mgr}{Fyzika, obor Teoretická fyzika a~astrofyzika, směr astrofyzika}  

\cventry{2005--2009}{Bakalářské}{Přírodovědecká fakulta, Masarykova univerzita}{Brno}{Titul~Bc}{Aplikovaná fyzika, obor Astrofyzika}

\cventry{1997--2003}{Středoškolské}{Gymnázium Františka Palackého}{Valašské Meziříčí}{Maturita}{Všeobecné vzdělání}

\cventry{1990--1997}{Základní}{Základní škola}{Zubří}{Přestup na gymnázium}{Základní vzdělání}

\newpage

\section{Diplomová práce}

\cvitem{název}{\textbf{Klasifikace světelných křivek s~pomocí neuronových sítí}}
\cvitem{vedoucí}{Mgr.~Viktor Votruba,~Ph.D.}
\cvitem{anotace}{V této práci se věnuji možnostem využití umělých neuronových sítí v~astronomii pro analýzu a~klasifikaci světelných křivek hvězd. Demonstruji použití umělé neuronové sítě k~předpovídání chaotických časových řad. Na základě statistických a~geometrických parametrů popisujících světelné křivky Be\,hvězd tyto klasifikuji v~obsáhlém fotometrickém katalogu hvězd. Ukazuji, že umělé neuronové sítě představují efektivní nástroj pro masové zpracování dat a~je třeba je brát jako účinnou alternativu i~doplněk klasických statistických metod dobývání znalostí z~dat.}

\section{Bakalářská práce}

\cvitem{název}{\textbf{Studium rádiových bouří na Slunci a~Jupiteru}}
\cvitem{vedoucí}{Mgr.~Viktor Votruba,~Ph.D.}
\cvitem{anotace}{Tato práce se zabývá vznikem rádiového záření Slunce a~Jupiteru, jeho projevy v~podobě rádiových bouří a~jejich pozorováním pomocí přístroje JOVE. Cílem práce je popsat děje vedoucí ke vzniku rádiových bouří, jejich charakteristika a~možnosti detekce běžně dostupným zařízením.}

\section{Jazykové znalosti}

\cvitemwithcomment{Čeština}{mateřský jazyk}{}
\cvitemwithcomment{Angličtina}{aktivně}{}

\section{Počítačové dovednosti}

\cvitemwithcomment{operační systémy}{GNU/Linux}{pokročilý uživatel}
\cvitemwithcomment{}{Microsoft Windows}{uživatel}

\cvitemwithcomment{programování}{C}{nízkoúrovňový programovací jazyk}
\cvitemwithcomment{}{Python}{skriptovací programovací jazyk}
\cvitemwithcomment{}{GNU Octave}{numerické výpočty}

\cvitemwithcomment{další software}{Gnuplot}{vizualizace dat}
\cvitemwithcomment{}{\LaTeX}{typografický systém}
\cvitemwithcomment{}{HTML}{značkovací jazyk}
\cvitemwithcomment{}{Bash}{unix shell}

\newpage

\section{Popularizační činnost}

\cventry{2001--2005}{Astronomická expedice}{Hvězdárna v~Úpici}{Úpice}{Účastník}{Letní škola astronomie pro mládež.}

\cventry{2006--2010}{Astronomická expedice}{Hvězdárna v~Úpici}{Úpice}{Vedoucí}{Letní škola astronomie pro mládež.}

\cventry{2004--2007}{Sběrač}{Astronomická expedice}{Úpice}{Redakční činnost}{Sborník příspěvků účastníků.}

\cventry{2005--2009}{Demonstrátor}{Hvězdárna a~planetárium Brno}{Brno}{Polularizace}{Pozorování pro veřejnost.}

\cventry{2004--2005}{Instantní astronomické noviny}{www.ian.cz}{Brno}{Publikační činnost}{Astronomický magazín o~dění na obloze i~pod ní.}

\cventry{2003--2010}{Amatérská prohlídka oblohy}{www.astronomie.cz}{Brno}{Publikační činnost}{Sdružení lidí se společnými zájmy o~astronomii, kosmonautiku, meteorologii a~příbuzné obory.}

\cventry{2008--2010}{Bílý trpaslík}{Amatérská prohlídka oblohy}{Brno}{Redakční činnost}{Zpravodaj občanského sdružení.}

\end{document}
